Title: Clematis florida Thunb.
Description: Fusce consequat. Nulla nisl. Nunc nisl.
Image: https://source.unsplash.com/random/?beauty
Date: 7/3/2021
Keywords: cms
Category: Zaam-Dox
Author: Trudoo
Tags: web
Published: true
Background: #82410b
Color: #02449a
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Non dolere, inquam, istud quam vim habeat postea videro; Callipho ad virtutem nihil adiunxit nisi voluptatem, Diodorus vacuitatem doloris. Ex quo illud efficitur, qui bene cenent omnis libenter cenare, qui libenter, non continuo bene. Hoc dixerit potius Ennius: Nimium boni est, cui nihil est mali. Aliter autem vobis placet. Duo Reges: constructio interrete. Negat enim summo bono afferre incrementum diem. Bonum liberi: misera orbitas. 

An haec ab eo non dicuntur? Itaque his sapiens semper vacabit. Memini me adesse P. Sed ea mala virtuti magnitudine obruebantur. Alia quaedam dicent, credo, magna antiquorum esse peccata, quae ille veri investigandi cupidus nullo modo ferre potuerit. 


	Hic quoque suus est de summoque bono dissentiens dici vere Peripateticus non potest.
	Cum id fugiunt, re eadem defendunt, quae Peripatetici, verba.
	Tum Lucius: Mihi vero ista valde probata sunt, quod item fratri puto.
	Consequentia exquirere, quoad sit id, quod volumus, effectum.
	Ita fit cum gravior, tum etiam splendidior oratio.
	Quia dolori non voluptas contraria est, sed doloris privatio.



Ego vero volo in virtute vim esse quam maximam; Utinam quidem dicerent alium alio beatiorem! Iam ruinas videres. Themistocles quidem, cum ei Simonides an quis alius artem memoriae polliceretur, Oblivionis, inquit, mallem. Itaque fecimus. An est aliquid per se ipsum flagitiosum, etiamsi nulla comitetur infamia? Videamus animi partes, quarum est conspectus illustrior; 

Aliter homines, aliter philosophos loqui putas oportere? Quod non faceret, si in voluptate summum bonum poneret. Nam de summo mox, ut dixi, videbimus et ad id explicandum disputationem omnem conferemus. Neque enim disputari sine reprehensione nec cum iracundia aut pertinacia recte disputari potest. Aliter enim nosmet ipsos nosse non possumus. Illa argumenta propria videamus, cur omnia sint paria peccata. Cum ageremus, inquit, vitae beatum et eundem supremum diem, scribebamus haec. Quae contraria sunt his, malane? 


	Pudebit te, inquam, illius tabulae, quam Cleanthes sane commode verbis depingere solebat.
	Sed ita falsa sunt ea, quae consequuntur, ut illa, e quibus haec nata sunt, vera esse non possint.
	Sine ea igitur iucunde negat posse se vivere?
	Cur, nisi quod turpis oratio est?




	Ut, inquit, in fidibus pluribus, nisi nulla earum non ita contenta nervis sit, ut concentum servare possit, omnes aeque incontentae sint, sic peccata, quia discrepant, aeque discrepant;




Quod quam magnum sit fictae veterum fabulae declarant, in
quibus tam multis tamque variis ab ultima antiquitate
repetitis tria vix amicorum paria reperiuntur, ut ad Orestem
pervenias profectus a Theseo.

Quod cum ille dixisset et satis disputatum videretur, in
oppidum ad Pomponium perreximus omnes.




	Beatum, inquit.
	Ergo et avarus erit, sed finite, et adulter, verum habebit modum, et luxuriosus eodem modo.
	Hic ambiguo ludimur.
	Inde sermone vario sex illa a Dipylo stadia confecimus.
	Quid enim?
	Et harum quidem rerum facilis est et expedita distinctio.
	Sed haec omittamus;
	Nam si quae sunt aliae, falsum est omnis animi voluptates esse e corporis societate.



Hoc enim identidem dicitis, non intellegere nos quam dicatis voluptatem. Quid, quod homines infima fortuna, nulla spe rerum gerendarum, opifices denique delectantur historia? Itaque his sapiens semper vacabit. Nam si propter voluptatem, quae est ista laus, quae possit e macello peti? Quis istud possit, inquit, negare? Quid turpius quam sapientis vitam ex insipientium sermone pendere? Claudii libidini, qui tum erat summo ne imperio, dederetur. Eadem nunc mea adversum te oratio est. 


	Poterat autem inpune;
	Hoc dixerit potius Ennius: Nimium boni est, cui nihil est mali.
	Summae mihi videtur inscitiae.
	Modo etiam paulum ad dexteram de via declinavi, ut ad Pericli sepulcrum accederem.
	Cur iustitia laudatur?
	Illa argumenta propria videamus, cur omnia sint paria peccata.



Ut placet, inquit, etsi enim illud erat aptius, aequum cuique concedere. Non est ista, inquam, Piso, magna dissensio. Fortitudinis quaedam praecepta sunt ac paene leges, quae effeminari virum vetant in dolore. Et quod est munus, quod opus sapientiae? Sin dicit obscurari quaedam nec apparere, quia valde parva sint, nos quoque concedimus; Occultum facinus esse potuerit, gaudebit; Commoda autem et incommoda in eo genere sunt, quae praeposita et reiecta diximus; Re mihi non aeque satisfacit, et quidem locis pluribus. Ut proverbia non nulla veriora sint quam vestra dogmata. 


Illi autem, quibus summum bonum sine virtute est, non dabunt
fortasse vitam beatam habere, in quo iure possit gloriari,
etsi illi quidem etiam voluptates faciunt interdum
gloriosas.

Tu autem negas fortem esse quemquam posse, qui dolorem malum
putet.




	Et tamen vide, ne, si ego non intellegam quid Epicurus loquatur, cum Graece, ut videor, luculenter sciam, sit aliqua culpa eius, qui ita loquatur, ut non intellegatur.



Expectoque quid ad id, quod quaerebam, respondeas. Ut necesse sit omnium rerum, quae natura vigeant, similem esse finem, non eundem. Illa argumenta propria videamus, cur omnia sint paria peccata. Sed quot homines, tot sententiae; Morbo gravissimo affectus, exul, orbus, egens, torqueatur eculeo: quem hunc appellas, Zeno? Cuius similitudine perspecta in formarum specie ac dignitate transitum est ad honestatem dictorum atque factorum. 

Si enim ad populum me vocas, eum. Quis enim potest ea, quae probabilia videantur ei, non probare? Et quod est munus, quod opus sapientiae? Haec dicuntur fortasse ieiunius; Stulti autem malorum memoria torquentur, sapientes bona praeterita grata recordatione renovata delectant. Quae similitudo in genere etiam humano apparet. A primo, ut opinor, animantium ortu petitur origo summi boni. Cenasti in vita numquam bene, cum omnia in ista Consumis squilla atque acupensere cum decimano. 


	Atque ab his initiis profecti omnium virtutum et originem et progressionem persecuti sunt.
	Nonne videmus quanta perturbatio rerum omnium consequatur, quanta confusio?



Si qua in iis corrigere voluit, deteriora fecit. A mene tu? Nos autem non solum beatae vitae istam esse oblectationem videmus, sed etiam levamentum miseriarum. Ita graviter et severe voluptatem secrevit a bono. Ita graviter et severe voluptatem secrevit a bono. Vestri haec verecundius, illi fortasse constantius. Plane idem, inquit, et maxima quidem, qua fieri nulla maior potest. Est autem situm in nobis ut et adversa quasi perpetua oblivione obruamus et secunda iucunde ac suaviter meminerimus. 

Sin tantum modo ad indicia veteris memoriae cognoscenda, curiosorum. Quae in controversiam veniunt, de iis, si placet, disseramus. Nam constitui virtus nullo modo potesti nisi ea, quae sunt prima naturae, ut ad summam pertinentia tenebit. Et hercule-fatendum est enim, quod sentio -mirabilis est apud illos contextus rerum. Tria genera bonorum; A primo, ut opinor, animantium ortu petitur origo summi boni. Qui-vere falsone, quaerere mittimus-dicitur oculis se privasse; 


	At vero illa, quae Peripatetici, quae Stoici dicunt, semper tibi in ore sunt in iudiciis, in senatu.
	Hoc dixerit potius Ennius: Nimium boni est, cui nihil est mali.
	Quae sunt igitur communia vobis cum antiquis, iis sic utamur quasi concessis;
	Virtutis, magnitudinis animi, patientiae, fortitudinis fomentis dolor mitigari solet.
	Quae cum praeponunt, ut sit aliqua rerum selectio, naturam videntur sequi;
	Age nunc isti doceant, vel tu potius quis enim ista melius?




